\chapter{DISKUSI}

\section{Diskusi}
Setelah dilakukannya penelitian tentang monitoring penggunaan gas di PT. Pertamina Gas, maka dibutuhkan saran kea arah yang lebih baik. Berikut ini adalah saran yang akan penulis berikan terkait dengan penelitian yang telah dilakukan :
\begin{enumerate}
    \item Analisis dan perancangan monitoring penggunaan gas di seluruh wilayah area milik PT Pertamina Gas dapat dikembangkan menjadi sebuah aplikasi monitoring yang sangat membantu kinerja pada PT. Pertamina Gas.
    \item Dalam analisis dan perancangan  penulis menggunakan metode regresi linier berganda untuk membantu proses penelitian dan perhitungan pada \textit{reveniew} pendapatan . Untuk kedepannya perhitungan pada \textit{reveniew} pendapatan ini dapat dikembangkan dengan menggunakan metode dengan yang lain.
\end{enumerate}

\section{Rekomendasi}
Rekomendasi yang ingin disampaikan untuk pengembangan monitoring penggunaan gas di seluruh wilayah area milik PT Pertamina Gas pada penelitian ini sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Untuk penelitian kedepannya dapat ditambahkan kriteria-kriteria untuk perhitungan pada \textit{reveniew} begitu juga fitur fitur yang dapat di kembangkan dalam aplikasi monitoring
\item Penelitian ini dapat dikembangkan dengan menggunakan metode lain, atau menggunakan bahasa pemrograman lainnya dalam pembuatan monitoring penggunaan gas di seluruh wilayah area milik PT Pertamina Gas.
\end{enumerate}
